<resources>
    <string name="app_name">NationalParks</string>
    <string name="nav_passport">Паспорт</string>
    <string name="nav_explore">Обзор</string>
    <string name="nav_map">Карта</string>
    <string name="parks_error">Не удалось загрузить список парков</string>
    <string name="search_placeholder">Поиск парков, штатов или маршрутов</string>
    <string name="explore_heading">Изучить парки</string>
    <string name="elevation">Высота</string>
    <string name="visitors">Посетители</string>
    <string name="area">Площадь</string>
    <string name="elevationMeters">%1$s м</string>
    <string name="elevationFeet">%1$s футов</string>
    <string name="areaMeters">%1$s км²</string>
    <string name="areaMiles">%1$s миль²</string>
    <string name="aboutPark">О парке</string>
    <string name="details">Подробности</string>
    <string name="filter_all">Все парки</string>

    <!-- Categories -->
    <string name="category_popular">Популярное</string>
    <string name="category_geothermal">Геотермальное</string>
    <string name="category_wildlife">Дикая природа</string>
    <string name="category_mountains">Горы</string>
    <string name="category_waterfalls">Водопады</string>
    <string name="category_unesco">ЮНЕСКО</string>
    <string name="category_coastal">Прибрежное</string>
    <string name="category_hiking">Пеший туризм</string>
    <string name="category_autumn">Осень</string>
    <string name="category_desert">Пустыня</string>
    <string name="category_canyons">Каньон</string>
    <string name="category_caves">Пещеры</string>
    <string name="category_forests">Леса</string>
    <string name="category_volcanoes">Вулканы</string>
    <string name="category_islands">Острова</string>
    <string name="category_historical">Историческое</string>
    <string name="category_rivers">Реки</string>
    <string name="category_glaciers">Ледники</string>
    <string name="category_arctic">Арктика</string>
    <string name="category_dunes">Дюны</string>
    <string name="category_tropical">Тропики</string>

    <!-- Park Names -->
    <string name="park_acadia_name">Акадия</string>
    <string name="park_american_samoa_name">Американское Самоа</string>
    <string name="park_arches_name">Арчес</string>
    <string name="park_badlands_name">Бедлендс</string>
    <string name="park_big_bend_name">Биг-Бенд</string>
    <string name="park_biscayne_name">Бискейн</string>
    <string name="park_black_canyon_name">Блэк-Каньон-оф-те-Ганнисон</string>
    <string name="park_bryce_canyon_name">Брайс-Каньон</string>
    <string name="park_canyonlands_name">Каньонлендс</string>
    <string name="park_capitol_reef_name">Кэпитол-Риф</string>
    <string name="park_carlsbad_caverns_name">Карлсбадские пещеры</string>
    <string name="park_channel_islands_name">Ченнел-Айлендс</string>
    <string name="park_congaree_name">Конгари</string>
    <string name="park_crater_lake_name">Крейтер-Лейк</string>
    <string name="park_cuyahoga_valley_name">Куяхога-Валли</string>
    <string name="park_death_valley_name">Долина Смерти</string>
    <string name="park_denali_name">Денали</string>
    <string name="park_dry_tortugas_name">Драй-Тортугас</string>
    <string name="park_everglades_name">Эверглейдс</string>
    <string name="park_gates_of_the_arctic_name">Гейтс-оф-те-Арктик</string>
    <string name="park_gateway_arch_name">Гейтуэй-Арч</string>
    <string name="park_glacier_name">Глейшер</string>
    <string name="park_glacier_bay_name">Глейшер-Бей</string>
    <string name="park_grand_canyon_name">Гранд-Каньон</string>
    <string name="park_grand_teton_name">Гранд-Титон</string>
    <string name="park_great_basin_name">Грейт-Бейсин</string>
    <string name="park_great_sand_dunes_name">Грейт-Санд-Дьюнс</string>
    <string name="park_great_smoky_mountains_name">Грейт-Смоки-Маунтинс</string>
    <string name="park_guadalupe_mountains_name">Гуадалупе-Маунтинс</string>
    <string name="park_haleakala_name">Халеакала</string>
    <string name="park_hawaii_volcanoes_name">Хавайи-Волкейнос</string>
    <string name="park_hot_springs_name">Хот-Спрингс</string>
    <string name="park_indiana_dunes_name">Индиана-Дьюнс</string>
    <string name="park_isle_royale_name">Айл-Ройал</string>
    <string name="park_joshua_tree_name">Джошуа-Три</string>
    <string name="park_katmai_name">Катмай</string>
    <string name="park_kenai_fjords_name">Кенай-Фьордс</string>
    <string name="park_kings_canyon_name">Кингс-Каньон</string>
    <string name="park_kobuk_valley_name">Кобук-Валли</string>
    <string name="park_lake_clark_name">Лейк-Кларк</string>
    <string name="park_lassen_volcanic_name">Лассен-Волкеник</string>
    <string name="park_mammoth_cave_name">Мамонтова пещера</string>
    <string name="park_mesa_verde_name">Меса-Верде</string>
    <string name="park_mount_rainier_name">Маунт-Рейнир</string>
    <string name="park_new_river_gorge_name">Нью-Ривер-Гордж</string>
    <string name="park_north_cascades_name">Норт-Каскейдс</string>
    <string name="park_olympic_name">Олимпик</string>
    <string name="park_petrified_forest_name">Петрифайд-Форест</string>
    <string name="park_pinnacles_name">Пиннаклс</string>
    <string name="park_redwood_name">Редвуд</string>
    <string name="park_rocky_mountain_name">Роки-Маунтин</string>
    <string name="park_saguaro_name">Сагуаро</string>
    <string name="park_sequoia_name">Секвойя</string>
    <string name="park_shenandoah_name">Шенандоа</string>
    <string name="park_theodore_roosevelt_name">Теодор Рузвельт</string>
    <string name="park_virgin_islands_name">Верджин-Айлендс</string>
    <string name="park_voyageurs_name">Вояджерс</string>
    <string name="park_white_sands_name">Уайт-Сандс</string>
    <string name="park_wind_cave_name">Уинд-Кейв</string>
    <string name="park_wrangell_st_elias_name">Рангел-Сент-Элайас</string>
    <string name="park_yellowstone_name">Йеллоустон</string>
    <string name="park_yosemite_name">Йосемити</string>
    <string name="park_zion_name">Зайон</string>

    <!-- Park Descriptions -->
    <string name="park_acadia_description">Ощутите суровую красоту побережья штата Мэн, где гранитные скалы встречаются с Атлантическим океаном. Акадия славится своими густыми лесами, живописными дорогами и горой Кадиллак — первым местом в США, где можно увидеть восход солнца.</string>
    <string name="park_american_samoa_description">Удаленный рай в южной части Тихого океана с тропическими лесами, яркими коралловыми рифами и величественными вулканическими вершинами. Это единственный национальный парк США к югу от экватора, сохраняющий культуру самоа и первозданную природу.</string>
    <string name="park_arches_description">Откройте для себя мир красных скал, где находятся более 2000 природных арок из песчаника и взмывающие в небо шпили. Уникальные геологические образования парка, включая знаменитую арку «Изящная», создавались миллионы лет под воздействием эрозии.</string>
    <string name="park_badlands_description">Ландшафт из поразительных столовых гор, вершин и шпилей, сочетающийся с крупнейшей в США нетронутой смешанной прерией. Изрезанная местность парка богата доисторическими окаменелостями, открывающими окно в древние экосистемы.</string>
    <string name="park_big_bend_description">Место, где пустыня Чиуауа встречается с величественными горами Чисос и извилистой рекой Рио-Гранде. Эта бескрайняя глушь предлагает глубокие каньоны, звездное ночное небо и огромное разнообразие растений и животных, приспособленных к пустыне.</string>
    <string name="park_biscayne_description">Уникальный водный заповедник, который на 95% находится под водой, защищая редкое сочетание бирюзовых вод, изумрудных островов и коралловых рифов. Парк служит важной средой обитания для ламантинов, морских черепах и сотен видов тропических рыб.</string>
    <string name="park_black_canyon_description">Названный так за свои глубокие и узкие теснины, этот каньон славится самыми крутыми скалами и древнейшими горными породами в Северной Америке. Река Ганнисон прорезала докембрийские породы на протяжении миллионов лет, создав драматичный вертикальный пейзаж.</string>
    <string name="park_bryce_canyon_description">Захватывающая коллекция гигантских природных амфитеатров, заполненных тысячами разноцветных известняковых худу. Высокогорье и уникальные формы эрозии создают сюрреалистичный пейзаж из красных, оранжевых и белых каменных шпилей.</string>
    <string name="park_canyonlands_description">Бескрайняя дикая местность с бесчисленными каньонами и причудливых скал-останцев, высеченными рекой Колорадо и ее притоками. Парк разделен на четыре района, каждый из которых предлагает уникальный взгляд на мощь воды и гравитации.</string>
    <string name="park_capitol_reef_description">Скрытое сокровище в краю красных скал Юты, защищающее Уотерпокет-Фолд — массивную 160-километровую складку в земной коре. Здесь вы найдете разноцветные скалы, скрытые арки и исторические фруктовые сады поселения Фрута.</string>
    <string name="park_carlsbad_caverns_description">Исследуйте подземный мир из более чем 119 пещер, включая массивный известняковый зал «Биг-Рум». Эти древние пещеры украшены потрясающими сталактитами, сталагмитами и невероятным разнообразием натечных образований.</string>
    <string name="park_channel_islands_description">Пять уникальных островов вдоль побережья Калифорнии, которые часто называют «Галапагосами Северной Америки». Здесь обитают эндемичные виды, находятся впечатляющие морские пещеры и одни из богатейших лесов ламинарии в мире.</string>
    <string name="park_congaree_description">Самый большой сохранившийся участок девственного пойменного лиственного леса на юго-востоке США. Величественные болотные кипарисы и водяные тупело процветают в этой пышной и биологически разнообразной экосистеме речной поймы.</string>
    <string name="park_crater_lake_description">Самое глубокое озеро в США, знаменитое своим насыщенным синим цветом и невероятной прозрачностью. Оно образовалось внутри кальдеры обрушившегося вулкана Мазама, извержение которого произошло более 7000 лет назад.</string>
    <string name="park_cuyahoga_valley_description">Удивительный оазис природной красоты и сельской истории, расположенный между промышленными центрами Кливленда и Акрона. Парк сохраняет живописные ландшафты вдоль реки Куяхога и исторический канал Огайо-Эри.</string>
    <string name="park_death_valley_description">Самый жаркий, сухой и низко расположенный национальный парк в США, представляющий собой ландшафт крайностей. От солончаков и дюн до суровых гор и красочных каньонов — это место строгой и завораживающей красоты.</string>
    <string name="park_denali_description">Дом для высочайшей вершины Северной Америки, величественной горы Денали, и более шести миллионов акров дикой субарктической земли. Обширная тундра и бореальные леса парка дают приют медведям гризли, волкам, карибу и баранам Далла.</string>
    <string name="park_dry_tortugas_description">Удаленный архипелаг из семи островов в Мексиканском заливе, доступный только по воде или воздуху. Здесь расположен массивный форт Джефферсон XIX века, яркие коралловые рифы и крупные колонии гнездящихся птиц.</string>
    <string name="park_everglades_description">Крупнейшая тропическая дикая природа в США и объект Всемирного наследия ЮНЕСКО. Эта «Травяная река» является критически важной средой обитания для редких видов, таких как флоридская пума и американский крокодил.</string>
    <string name="park_gates_of_the_arctic_description">Огромная территория, расположенная полностью к северу от полярного круга, без дорог, троп и туристической инфраструктуры. Парк сохраняет дикий ландшафт из суровых гор, извилистых рек и древних путей миграции северных оленей.</string>
    <string name="park_gateway_arch_description">Знаменитый 192-метровый монумент из нержавеющей стали на берегу реки Миссисипи. Он символизирует историческую роль Сент-Луиса как «Врат на Запад» в эпоху территориального расширения США.</string>
    <string name="park_glacier_description">Известный как «Корона континента», этот парк славится суровыми горами, альпийскими лугами и более чем 130 озерами. Здесь находятся впечатляющие ледниковые долины и обитает множество диких животных, включая снежных коз.</string>
    <string name="park_glacier_bay_description">Потрясающий ландшафт с массивными приливными ледниками, горами с ледяными шапками и глубокими узкими фьордами. Парк является живой лабораторией отступления ледников и убежищем для горбатых китов, морских выдр и тюленей.</string>
    <string name="park_grand_canyon_description">Одно из самых впечатляющих природных чудес света, высеченное рекой Колорадо на протяжении миллионов лет. Его огромный размер и сложный ландшафт раскрывают геологическую историю Земли за два миллиарда лет.</string>
    <string name="park_grand_teton_description">Величественный пейзаж с зубчатыми пиками, которые круто возвышаются над долиной Джексон-Хоул без всяких предгорий. В парке есть кристально чистые озера, богатая дикая природа и извилистая река Снейк.</string>
    <string name="park_great_basin_description">Удаленный пустынный ландшафт, известный своими древними остистыми соснами — одними из старейших живых организмов на Земле. Здесь также находятся мраморные пещеры Леман и вершина Уилер-Пик высотой 3982 метра.</string>
    <string name="park_great_sand_dunes_description">Место самых высоких песчаных дюн в Северной Америке, расположенных на фоне суровых гор Сангре-де-Кристо. Этот разнообразный ландшафт также включает альпийские озера, тундру и древние леса.</string>
    <string name="park_great_smoky_mountains_description">Самый посещаемый национальный парк Америки, всемирно известный своим биологическим разнообразием. Древние горы парка часто окутаны сине-серым туманом, а на его территории сохранились памятники культуры Южных Аппалачей.</string>
    <string name="park_guadalupe_mountains_description">В этом парке находится главный в мире ископаемый риф и четыре высочайшие вершины Техаса. Разнообразие его экосистем варьируется от пустыни до высокогорных лесов из сосны и дугласии.</string>
    <string name="park_haleakala_description">Массивный щитовой вулкан на острове Мауи с сюрреалистичным кратерным пейзажем, напоминающим другую планету. Это место произрастания редкого растения «серебряный меч» и легендарная точка для наблюдения за рассветами.</string>
    <string name="park_hawaii_volcanoes_description">Почувствуйте мощь созидания и разрушения в одном из самых активных вулканических мест на Земле. Парк защищает вершины вулканов Килауэа и Мауна-Лоа, извержения которых на протяжении тысячелетий меняли облик острова.</string>
    <string name="park_hot_springs_description">Уникальный городской национальный парк, сохраняющий исторические купальни и природные термальные источники. Более века посетители приезжают сюда ради целебных свойств воды и качественного отдыха.</string>
    <string name="park_indiana_dunes_description">Разнообразный ландшафт из изрезанных дюн, водно-болотных угодий, прерий и дубовых саванн вдоль южного берега озера Мичиган. Это рай для любителей птиц и дом для множества редких растений.</string>
    <string name="park_isle_royale_description">Удаленный островной заповедник на озере Верхнее, доступный только по воде или воздуху. Он всемирно известен многолетними исследованиями отношений хищника и жертвы на примере волков и лосей в замкнутой экосистеме.</string>
    <string name="park_joshua_tree_description">Место, где встречаются высокогорная пустыня Мохаве и низменная пустыня Колорадо, создавая пейзаж из причудливых деревьев Джошуа и гигантских гранитных валунов. Это рай для скалолазов и любителей звездного неба.</string>
    <string name="park_katmai_description">Дикий край вулканов и рек, знаменитый самой высокой в мире концентрацией бурых медведей. Каждое лето медведи собираются у водопадов Брукс, чтобы поохотиться на нерку, мигрирующую вверх по течению.</string>
    <string name="park_kenai_fjords_description">Драматичный прибрежный ландшафт, где массивное ледяное поле Хардинг встречается с морем в череде глубоких фьордов. Парк является убежищем для морских млекопитающих, включая китов, морских львов и тупиков.</string>
    <string name="park_kings_canyon_description">Край глубоких каньонов, высоких пиков и рощ гигантских секвой, граничащий с национальным парком Секвойя. Здесь находятся одни из самых глубоких каньонов в Северной Америке и впечатляющие высокогорные пустоши.</string>
    <string name="park_kobuk_valley_description">Удаленный арктический пейзаж, известный Великими песчаными дюнами Кобука и масштабными миграциями северных оленей. Расположенный за полярным кругом, он не имеет дорог и сохраняет нетронутую экосистему.</string>
    <string name="park_lake_clark_description">Потрясающая дикая местность с действующими вулканами, бирюзовыми озерами и зубчатыми горными пиками. Доступный только по воздуху, парк сохраняет уникальный ландшафт на стыке хребтов Аляскинского и Алеутского.</string>
    <string name="park_lassen_volcanic_description">Уникальный ландшафт, в котором представлены все четыре типа вулканов, существующих в мире. Парк наполнен бурлящими грязевыми котлами, дымящимися фумаролами и чистыми озерами, сформированными вулканической активностью.</string>
    <string name="park_mammoth_cave_description">Самая длинная в мире пещерная система, протяженность исследованных ходов которой превышает 640 километров. Этот подземный лабиринт украшен известняковыми образованиями и огромными залами с уникальной фауной.</string>
    <string name="park_mesa_verde_description">Объект Всемирного наследия ЮНЕСКО, охраняющий более 5000 археологических памятников, включая великолепно сохранившиеся скальные жилища предков пуэбло. Это бесценное свидетельство культуры древних жителей региона.</string>
    <string name="park_mount_rainier_description">Легендарный действующий вулкан, покрытый льдом, который доминирует над горизонтом Тихоокеанского Северо-Запада. Он скован более чем 25 ледниками и окружен сказочными альпийскими лугами и древними лесами.</string>
    <string name="park_new_river_gorge_description">Бурная река, текущая через глубокий каньон в Аппалачах. Это одна из старейших рек на континенте, всемирно известная рафтингом, скалолазанием и знаменитым стальным мостом через ущелье Нью-Ривер.</string>
    <string name="park_north_cascades_description">Бескрайняя глушь с зубчатыми пиками, глубокими долинами и более чем 300 ледниками — больше, чем в любом другом парке США за пределами Аляски. Это рай для альпинистов, ищущих уединения в горах.</string>
    <string name="park_olympic_description">Разнообразный ландшафт, включающий ледниковые пики, древние тропические леса умеренного пояса и более 110 километров дикого побережья Тихого океана. Объект ЮНЕСКО и прибежище для уникальных видов, таких как олень Рузвельта.</string>
    <string name="park_petrified_forest_description">Красочные пейзажи Пустыни Пейнтед-Дезерт и огромные залежи окаменевшей древесины возрастом 225 миллионов лет. В парке также можно найти древние петроглифы и следы поселений первых жителей Америки.</string>
    <string name="park_pinnacles_description">Уникальный ландшафт из массивных монолитов, шпилей и пещер, образованных древним вулканом. Это критически важное место гнездования калифорнийского кондора и популярное место для скалолазания.</string>
    <string name="park_redwood_description">Дом для самых высоких деревьев на планете, возраст некоторых из которых превышает 2000 лет. Этот прибрежный парк охраняет почти половину оставшихся в мире девственных лесов секвойи и богатую морскую фауну.</string>
    <string name="park_rocky_mountain_description">Почувствуйте величие Скалистых гор в парке, где более 60 пиков превышают высоту 3600 метров. Здесь вас ждут альпийская тундра, Континентальный водораздел и обилие диких животных, таких как вапити и толстороги.</string>
    <string name="park_saguaro_description">Заповедник гигантских кактусов сагуаро — универсального символа американского Запада. Две части парка, расположенные по сторонам от Тусона, демонстрируют красоту и биоразнообразие пустыни Сонора.</string>
    <string name="park_sequoia_description">Земля гигантов, где растет дерево Генерал Шерман — самое большое дерево в мире по объему древесины. В парке также находятся массивный гранитный купол Моро-Рок и глубокие залы Хрустальной пещеры.</string>
    <string name="park_shenandoah_description">Живописный уголок в горах Блу-Ридж, по которому проходит знаменитая 169-километровая трасса Скайлайн-Драйв. Парк славится густыми лесами, каскадными водопадами и захватывающими видами на долину Шенандоа.</string>
    <string name="park_theodore_roosevelt_description">Суровый край красочных бедлендов, где когда-то жил и черпал вдохновение 26-й президент США. Это убежище для бизонов, диких лошадей и лосей, сохраняющее дух Дикого Запада.</string>
    <string name="park_virgin_islands_description">Карибский рай с пляжами из белого песка, бирюзовой водой и яркими коралловыми рифами. Парк также охраняет руины исторических сахарных плантаций и разнообразные тропические экосистемы острова Сент-Джон.</string>
    <string name="park_voyageurs_description">Уникальный «водный» парк из соединенных озер и бореальных лесов вдоль границы с Канадой. Он назван в честь франко-канадских торговцев пушниной, которые когда-то плавали по этим маршрутам на каноэ.</string>
    <string name="park_white_sands_description">Расположенный в бассейне Тулароса, этот парк содержит крупнейшее в мире поле гипсовых дюн площадью 712 квадратных километров. Ослепительно белые пески создают сюрреалистичный пейзаж, не похожий ни на что на Земле.</string>
    <string name="park_wind_cave_description">Одна из самых длинных и сложных пещер в мире, знаменитая редкими образованиями «боксворк». На поверхности парк сохраняет экосистему исконной прерии, где свободно бродят бизоны и вилороги.</string>
    <string name="park_wrangell_st_elias_description">Крупнейший национальный парк США, занимающий более 5 миллионов гектаров суровых гор и массивных ледников. Здесь находятся 9 из 16 высочайших вершин страны и множество исторических заброшенных шахт.</string>
    <string name="park_yellowstone_description">Первый в мире национальный парк и геотермальное чудо природы, где находится гейзер Олд-Фейтфул и более половины всех гейзеров мира. В его лесах обитают гризли, волки и огромные стада бизонов.</string>
    <string name="park_yosemite_description">Всемирно известный заповедник гранитных скал, водопадов и древних гигантских секвой. Легендарные вершины Эль-Капитан и Хаф-Доум привлекают миллионы посетителей в самое сердце гор Сьерра-Невада.</string>
    <string name="park_zion_description">Пройдите тропами древних людей и взгляните на массивные скалы из песчаника кремового, розового и красного цветов. Драматичные каньоны парка, включая Теснины Зайона, предлагают одни из лучших маршрутов в мире.</string>
</resources>